［眾新聞］城大日籍副教授 做民調涉國安法 YouGov 要求刪走部分問題

城市大學媒體與傳播系副教授小林哲郎（Dr. Kobayashi Tetsuro）在Twitter表示，他早前就一項學術研究項目，委託民意和市場調查公司YouGov進行一項問卷調查，惟被YouGov要求刪除部分敏感題目。

眾新聞向小林哲郎查詢，他說共有3道問題被YouGov指有機會違反港區國安法而要求刪走，分別是關於制定港區國安法、香港警察威脅港人的人權狀況、和新冠肺炎在香港爆發的原因。小林哲郎指，政府和大學均未有就他的研究施壓，質疑是YouGov為了內地業務而自我審查。

國安法全球通用！

YouGov為英國一家市場調查和數據分析公司，在歐洲、北美、中東和亞洲設有分部，香港亦有辦公室。YouGov香港去年曾進行「因香港社會動亂而遭受最嚴重打擊的品牌」的調查。

日本傳媒未知

城大學者委託涉國安法民調 被要求刪題

【明報專訊】香港城市大學媒體與傳播系副教授小林哲郎於Twitter表示，他早前就一項研究項目委託民意和市場調查公司YouGov做問卷調查，遭YouGov要求刪除部分敏感題目，原因是題目可能違反《港區國安法》。小林哲郎引述YouGov本地團隊表示，有關決定是徵詢過法律意見。本報昨向YouGov查詢，截稿前未有回覆。中大新聞與傳播學院院長李立峯認為，如調查只是問及受訪者意見，並非倡議或推動某議題，「不應該違反國安法」。

眾新聞：YouGov稱問卷或犯國安法
本報昨以facebook短訊及電郵向小林哲郎查詢，截稿前未獲回覆。「眾新聞」引述小林哲郎回應稱，被YouGov要求刪除3題問題共6道分題，圍繞港區國安法、港人人權有否受警察威脅、港府是否因為沒為市民提供足夠口罩和迅速限制內地人入境，導致疫情爆發等，小林稱6道分題均為陳述句，受訪者可以按1分為「非常不相信」至9分為「非常相信」之間評分，與國安法有關的兩條具體陳述包括：「制定港版國安法是必要的，因為這會加強香港的安全」、 「制定港版國安法是不必要的，因為這會破壞香港的自由」兩面不同取向陳述。

小林哲郎向「眾新聞」稱，今次是他在港做學術研究以來，首次被民調機構要求刪除題目。他引述YouGov香港辦公室稱，該公司曾諮詢法律意見，認為問卷有可能觸犯國安法。他質疑，YouGov今次要求刪除敏感的問題，是為了內地業務自我審查。

YouGov為英國一家市場調查和數據分析公司，在歐洲、北美、中東和亞洲設有分部，香港亦有辦公室。YouGov香港去年曾進行「因香港社會動亂而遭受最嚴重打擊的品牌」的調查。本報昨向YouGov查詢有關刪除問卷問題原因，截稿前未有回覆。

李立峯稱理應不違法 目下難言無事
過往曾就社會爭議事件做民意調查的中大新聞與傳播學院院長李立峯認為，任何涉及個人意見的民調問題，均只收集受訪者意見，並非推動相關議題，認為不應該違反國安法︰「如記者工作一樣，只是問，受訪者也只是答，難道問問題也違法？」但他補充，直至昨日，「國安法下好多事均未知」，不能肯定「一定無事」，表示在國安法下，日後處理較敏感問卷時，不排除會先徵詢律師意見。

（港區國安法）

聯署支持封殺微信同TikTok

Yougov呢間野有啲問題：

「受針對的不單只是中國的品牌。日本的跨國快餐連鎖店吉野家亦在對峙中捲入風波。2019年7月12日，吉野家發佈一個被視為侮辱警方的Facebook貼文。行政總裁Marvin Hung出席由敵對陣營組織的集會亦受到批評。雖然負責發佈該Facebook貼文的代理已被解僱，但仍未能平息香港人對該品牌的負面批評。於群眾集會當日，該品牌的指數為55.7。至今已下跌-111.8點至現時的-56.1。」

如果就咁睇佢呢段，Yougov將吉野家之所以生意大跌歸咎於因為post左「侮辱警方」既貼文，所以比人杯葛，而唔係因為佢後續處理方法不當

奶共PM機構

又搞日本人

Push

補link

Sorry唔記得post link: